# MD5 hashing algorithm cracking (password recovery) BOOST 

Реализация усткоренного перебора паролей за счет раннего отбрасывания предуствановленных посчитанных хешей для MD5. За основу взяты исходники уже заранее реализованного MD5 и добавленны необходимые функции с алгоритмами, которые оптимизируют перебор паролей. 

Поподробнее с принципом работы утилиты перебора паролей можно по ссылке - [lab5_mainikev1](https://gitlab.com/olyanemova36/mephi-protocolpassw-labs/-/blob/main/lab5_mainikev1/README.md). (Общая для всех утилит схема)

## Проведенная оптимизация

Оптимизация основана на материалах преподавателя. Она заключается в том, что для паролей определенной длины (меньше 448 бит) как алгоритм взлома можно использовать метод раннего предугадывания. 

В настоящей работе используется самый простой вариант предугадывания. Мы вычисляем предхеши состояний $Q_{45}, Q_{46}, Q_{47}$ и $Q_{48}$ через обратное преобразование MD5 (описание см. [Википедия](https://ru.wikipedia.org/wiki/MD5)). Затем в цикле перебираем начальную часть $|M_0| = 32$ (бит) открытого текста и для каждой частички подсчитываем прямые состояния регистра $Q_{45}, Q_{46}, Q_{47}$ и $Q_{48}$, тем самым сокращая количество вычислений. 

## Замеры

Замеры проводились для двух конфигураций


1. Реализация перебора MD5 Brute force
2. Реализация перебора MD5 Brute force in the middle 

## Таблица с замерами при переборе паролей

| Открытый текст | Оптимизированный алгоритм    |  НЕ Оптимизированный алгоритм  |Coef | 
| :---:| :---: | :---: | :---: |
|  91 |23746 cand/sec | 20959  cand/sec | 1,13| 
|  12 |23808  cand/sec | 20945 cand/sec  | 1,14| 
|  123 |23429  cand/sec | 21048 cand/sec |1,11 |
|  321 | 23212  cand/sec | 20444 cand/sec | 1,14|


*Открытый текст подобран так, что удается перебрать только $M_0$, для снятия замеров более длинного открытого текста необходимо больше времени, так как значительно увеличивается переборного материала. 


